**Maggie
Q**（，；），父亲是[爱尔兰裔美国人](../Page/爱尔兰裔美国人.md "wikilink")，母亲是[越南人](../Page/越南人.md "wikilink")，生于[夏威夷州](../Page/夏威夷州.md "wikilink")[檀香山](../Page/檀香山.md "wikilink")，[香港](../Page/香港.md "wikilink")[模特](../Page/模特.md "wikilink")、女演员，成名后已回美發展，现为一线美剧演员。

## 生平

### 早年生活

Maggie
Q的父亲是[爱尔兰和](../Page/爱尔兰.md "wikilink")[波兰血统的](../Page/波兰.md "wikilink")[美国人](../Page/美国人.md "wikilink")，派驻[越南时与其母相识结婚](../Page/越南.md "wikilink")，后定居[夏威夷州](../Page/夏威夷州.md "wikilink")[檀香山](../Page/檀香山.md "wikilink")，育有五个子女；因此她既拥有带有爱尔兰姓氏的英文名Margaret
Denise Quigley（玛格丽特·丹尼斯·奎格利），又拥有越文名Lý Mỹ Kỳ（李美琪）\[1\]\[2\]。

Maggie
在畢業而完成基礎教育後，便獨自旅行到[日本](../Page/日本.md "wikilink")，投入[模特兒行業](../Page/模特兒.md "wikilink")，後轉至[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")、[香港發展](../Page/香港.md "wikilink")\[3\]\[4\]，1998年獲得第一次的電視演出機會。

### 職業生涯

Maggie
剛開始是在[香港演出](../Page/香港.md "wikilink")，但由於她不熟[中文](../Page/中文.md "wikilink")，所以參與演出的電影，不是使用[英語](../Page/英語.md "wikilink")，就是採用[配音](../Page/配音.md "wikilink")；Maggie
為能使用中文演出，曾學習[漢語普通话與](../Page/漢語普通话.md "wikilink")[粵語](../Page/粵語.md "wikilink")。

2000年，Maggie
首次擔綱演出電影《[特警新人類2機動任務](../Page/特警新人類2機動任務.md "wikilink")》，飾演一位從[美國](../Page/美國.md "wikilink")[FBI派往](../Page/FBI.md "wikilink")[香港的幹員](../Page/香港.md "wikilink")。

2002年，她演出《[-{zh-hans:赤裸特工;zh-hk:赤裸特工;zh-tw:赤裸武器;}-](../Page/赤裸武器.md "wikilink")》，飾演其中一位受訓殺手「Charlene
Ching」，其性感、魅惑又危險的刺客角色，深受華人與歐美觀眾的注意。

2005年，Maggie
參與[德國與](../Page/德國.md "wikilink")[新加坡合作的](../Page/新加坡.md "wikilink")[電視電影](../Page/電視電影.md "wikilink")《》（），飾演
*Harmony* ，與-{[范文芳](../Page/范文芳.md "wikilink")}-演對手戲。同年，Maggie Q
到[好萊塢發展](../Page/好萊塢.md "wikilink")，2006年，於《[-{zh-hans:谍中谍3;zh-hk:職業特工隊3;zh-tw:不可能的任務3;}-](../Page/不可能的任務3.md "wikilink")》中飾演[-{zh-hans:汤姆·克鲁斯;zh-hk:湯·告魯斯;zh-tw:湯姆·克魯斯;}-特工隊中惟一的女性成員](../Page/湯姆克魯斯.md "wikilink")
*Zhen*。2007年，於[布魯斯·威利主演的](../Page/布魯斯·威利.md "wikilink")《[-{zh-hans:虎胆龙威4.0;zh-hk:虎膽龍威4.0;zh-tw:終極警探4.0;}-](../Page/終極警探4.0.md "wikilink")》，飾演一名[電腦駭客](../Page/駭客.md "wikilink")\[5\]。

2008年，Maggie Q 於《[三國之見龍卸甲](../Page/見龍卸甲.md "wikilink")》飾演虛構人物
*曹嬰*，是她首次的中國古裝演出。

[2010年9月](../Page/2010年9月.md "wikilink")，Maggie Q
於美國CW電視台主演影集《[NIKITA](../Page/尼基塔女郎_\(2010年電視劇\).md "wikilink")》飾演女特務Nikita
,這是她在美國第一部主演的電視影集，於2013年底播畢。

### 社会活动

因了解到工厂化养殖场中动物所受的苦难，Maggie
Q严格奉行素食主义，并称放弃食肉是她一生获益最深的决定之一。“我感觉更好，片场内外精力更加充沛，而且我很欣慰所做的事情有助于停止动物的苦难。”在[亚洲善待动物组织（PETA
Asia）](http://china.petaasiapacific.com/index.asp)拍摄的一辑素食广告中，Maggie
Q近乎全裸地躺在一片红辣椒，意在宣传素食主义不仅是“点燃激情人生”的最佳方式，同时也有益于动物、身体健康和环境。另一幅海报中，Maggie则仅以生菜比基尼遮住关键部位，呼吁人们“揭开素食新一‘叶’”。\[6\]

在与刘德华联袂主演的电影《三国之见龙卸甲》的拍摄过程中，Maggie
Q亦成功说服制作人员将戏服中用时尚的仿真皮草取代真的皮草。Maggie表示"几年前，当我成熟到能够心胸开阔面对现实的时候，我放弃了皮草。我们都是有同情心的人，我们愿意付出多少同情心决定了我们能够成为怎样的人。"

### 私人生活

Maggie Q
曾與[日本足球运动員](../Page/日本.md "wikilink")[中田英壽](../Page/中田英壽.md "wikilink")、香港演員[吳彥祖](../Page/吳彥祖.md "wikilink")、與[美籍韩裔演員](../Page/韓裔美國人.md "wikilink")[丹尼爾·海尼交往](../Page/丹尼爾·海尼.md "wikilink")，2000年與[陳冠希拍攝電影](../Page/陳冠希.md "wikilink")《特警新人類2機動任務》時又曾與陳冠希傳出緋聞，2014年與[迪倫·麥狄蒙因出演美劇](../Page/迪倫·麥狄蒙.md "wikilink")[跟蹤者認識](../Page/跟蹤者.md "wikilink")，最後交往3個月後訂婚。

## 作品

### 電影

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>發行地</p></th>
<th><p>電影中文名稱</p></th>
<th><p>電影英文名稱</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>其他主要演員</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2017年電影.md" title="wikilink">2017年</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/鬼壓床.md" title="wikilink">鬼壓床</a>》</p></td>
<td><p><em>Slumber</em></p></td>
<td><p>Dr.Alice</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2015年電影.md" title="wikilink">2015年</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/分歧者2：叛亂者.md" title="wikilink">分歧者2：叛亂者</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>Tori Wu</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/雪琳·伍德莉.md" title="wikilink">雪琳·伍德莉</a><strong>飾<em>翠絲</em><br />
<a href="../Page/席歐·詹姆斯.md" title="wikilink">席歐·詹姆斯</a></strong>飾<em>四號</em><br />
<a href="../Page/凱特·溫斯蕾.md" title="wikilink">凱特·溫斯蕾</a><strong>飾<em>珍寧·馬修斯</em><br />
<a href="../Page/安塞爾·埃爾格特.md" title="wikilink">安塞爾·埃爾格特</a></strong>飾<em>迦勒</em><br />
<a href="../Page/娜歐蜜·華茲.md" title="wikilink">娜歐蜜·華茲</a><em>'飾</em>伊芙琳·喬韓森·伊頓''</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2014年電影.md" title="wikilink">2014年</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/分歧者.md" title="wikilink">分歧者</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>Tori Wu</em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2011年電影.md" title="wikilink">2011年</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/獵魔教士.md" title="wikilink">獵魔教士</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>女教士</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/保羅·彼特尼.md" title="wikilink">保羅·巴特尼</a></strong>飾 <em>教士（主角）</em><br />
<strong><a href="../Page/凱姆·吉甘特.md" title="wikilink">凱姆·吉甘特</a></strong>飾 <em>希克斯</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2010年電影.md" title="wikilink">2010年</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《格鬥天王》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>不知火舞</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/西恩·法瑞斯.md" title="wikilink">肖恩·法瑞斯</a></strong>飾 <em>草薙京</em><br />
<strong><a href="../Page/李威尹.md" title="wikilink">威尔·尹·李</a></strong>飾 <em>八神庵</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2009年電影.md" title="wikilink">2009年</a></p></td>
<td><p><br />
</p></td>
<td><p>《狼災記》</p></td>
<td><p><em>The Warrior And The Wolf</em></p></td>
<td><p><em>卡雷女</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/小田切讓.md" title="wikilink">小田切讓</a></strong>飾 <em>陸沈康</em><br />
<strong><a href="../Page/庹宗華.md" title="wikilink">庹宗華</a></strong>飾 <em>張安良</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/紐約我愛你.md" title="wikilink">-{zh-hans:纽约，我爱你;zh-hk:我愛紐約;zh-tw:紐約我愛你;}-</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2008年電影.md" title="wikilink">2008年</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/桃色名單.md" title="wikilink">-{zh-hans:旅行者;zh-hk:玩叛遊戲;zh-tw:桃色名單;}-</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>Tina</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/伊万·迈克格雷戈.md" title="wikilink">伊万·迈克格雷戈</a></strong>飾 <em>Jonathan McQuarry</em><br />
<strong><a href="../Page/休·傑克曼.md" title="wikilink">休·傑克曼</a></strong>飾 <em>Wyatt Bose (Jamie Getz)</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/見龍卸甲.md" title="wikilink">三國之見龍卸甲</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>曹嬰</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a></strong>飾 <em>趙子龍</em><br />
<strong><a href="../Page/洪金寶.md" title="wikilink">洪金寶</a></strong>飾 <em>羅平安</em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2007年電影.md" title="wikilink">2007年</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/乒乓特派員.md" title="wikilink">-{zh-hans:愤怒乒乓球; zh-hant:乒乓特派員;}-</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>Maggie Wong</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/丹·富勒.md" title="wikilink">Dan Fogler</a></strong>飾 <em>Randy Daytona</em><br />
<strong><a href="../Page/吳漢章.md" title="wikilink">吳漢章</a></strong>飾 <em>Master Wong</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/終極警探4.0.md" title="wikilink">-{zh-hans:虎胆龙威4.0;zh-hk:虎膽龍威4.0;zh-tw:終極警探4.0;}-</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>梅玲</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/布魯斯·威利.md" title="wikilink">布魯斯·威利</a></strong>飾 <em>John McClane</em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2006年電影.md" title="wikilink">2006年</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/不可能的任務3.md" title="wikilink">-{zh-hans:谍中谍3;zh-hk:職業特工隊3;zh-tw:不可能的任務3;}-</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>Zhen Lei</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/湯姆·克魯斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:汤姆·克鲁斯;zh-hk:湯·告魯斯;zh-tw:湯姆·克魯斯;}-</a></strong>飾 <em>Ethan Hunt</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><br />
</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><em>The Counting House</em></p></td>
<td><p><em>Jade</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/文峰.md" title="wikilink">文峰</a></strong>飾 <em>Jackie</em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2005年電影.md" title="wikilink">2005年</a></p></td>
<td><p><br />
</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>Harmony</em></p></td>
<td><p><strong>-{<a href="../Page/范文芳.md" title="wikilink">范文芳</a>}-</strong>飾 <em>Mei Ling</em><br />
<strong></strong>飾 <em>Richard Barclay</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/猛龍_(電影).md" title="wikilink">猛龍</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>Yuet</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/吳建豪.md" title="wikilink">吳建豪</a></strong>飾 <em>阿豪</em><br />
<strong><a href="../Page/余文樂.md" title="wikilink">余文樂</a></strong>飾 <em>阿樂</em><br />
<strong><a href="../Page/黃聖依.md" title="wikilink">黃聖依</a></strong>飾 <em>阿雪</em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/攝_(電影).md" title="wikilink">攝</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>Maggie</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/吳嘉龍.md" title="wikilink">吳嘉龍</a></strong>飾 <em>Carl</em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2004年電影.md" title="wikilink">2004年</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/海南雞飯_(電影).md" title="wikilink">海南雞飯</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>Gigi</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/張艾嘉.md" title="wikilink">張艾嘉</a></strong>飾 <em>Jen</em><br />
<strong><a href="../Page/甄文達.md" title="wikilink">甄文達</a></strong>飾 <em>Kim Chui</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/環遊世界八十天_(2004年電影).md" title="wikilink">-{zh-hans:环游世界八十天;zh-hk:八十日環遊世界;zh-tw:環遊世界八十天;}-</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>蠍子幫女打手</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/成龍.md" title="wikilink">成龍</a></strong>飾 <em>Lau Xing</em><br />
<strong><a href="../Page/史提夫·庫甘.md" title="wikilink">Steve Coogan</a></strong>飾 <em>Phileas Fogg</em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/魔幻廚房.md" title="wikilink">魔幻廚房</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>傅薇</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/鄭秀文.md" title="wikilink">鄭秀文</a></strong>飾 <em>慕容優</em><br />
<strong><a href="../Page/言承旭.md" title="wikilink">言承旭</a></strong>飾 <em>小可</em><br />
<strong><a href="../Page/劉德華.md" title="wikilink">劉德華</a></strong>飾 <em>范傳佑</em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2003年電影.md" title="wikilink">2003年</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/一屋兩火.md" title="wikilink">一屋兩火</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>嘉兒</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/尹子維.md" title="wikilink">尹子維</a></strong>飾 <em>司徒真一</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2002年電影.md" title="wikilink">2002年</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/赤裸特工.md" title="wikilink">赤裸特工</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>Charlene Ching</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/吳彥祖.md" title="wikilink">吳彥祖</a></strong>飾 <em>Jack Chen</em><br />
<strong><a href="../Page/鄭佩佩.md" title="wikilink">鄭佩佩</a></strong>飾 <em>Faye Ching</em></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2001年電影.md" title="wikilink">2001年</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/火拼時速_2.md" title="wikilink">火拼時速 2</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>汽車中的女孩</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/成龍.md" title="wikilink">成龍</a></strong>飾 <em>李督察</em><br />
<strong><a href="../Page/克里斯·塔克.md" title="wikilink">克里斯·塔克</a></strong>飾 <em>占士·卡特</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/情陷曼哈頓.md" title="wikilink">情陷曼哈頓</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>雙胞胎姊妹<br />
<em>Susan</em> 與 <em>Hope</em></p></td>
<td><p><strong></strong>飾 <em>M</em><br />
<strong><a href="../Page/王敏德.md" title="wikilink">王敏德</a></strong>飾 <em>Ken</em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2000年電影.md" title="wikilink">2000年</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/特警新人類2機動任務.md" title="wikilink">特警新人類2機動任務</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>Jane Quigley</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/馮德倫.md" title="wikilink">馮德倫</a></strong>飾 <em>Match</em><br />
<strong><a href="../Page/李燦森.md" title="wikilink">李燦森</a></strong>飾 <em>Alien</em><br />
<strong><a href="../Page/陳冠希.md" title="wikilink">陳冠希</a></strong>飾 <em>Edison</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/鬼名模.md" title="wikilink">鬼名模</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>Anna</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/海俊杰.md" title="wikilink">海俊杰</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/任達華.md" title="wikilink">任達華</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1999年電影.md" title="wikilink">1999年</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/古惑仔激情篇之洪興大飛哥.md" title="wikilink">古惑仔激情篇之洪興大飛哥</a>》</p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em>阿玲</em></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/黃秋生.md" title="wikilink">黃秋生</a></strong>飾 <em>大飛</em><br />
<strong><a href="../Page/麥家琪.md" title="wikilink">麥家琪</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 电视

| 年份         | 剧集中文名称                                            | 剧集英文名称               | 角色                                 | 备注                                                                        |
| ---------- | ------------------------------------------------- | -------------------- | ---------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------- |
| 1998年      |                                                   | House of Dragon      | Devine                             |                                                                           |
| 2002年      | 雄心密令                                              | Mission In Trouble   | 楊蘭                                 | [ATV](../Page/ATV.md "wikilink")（[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")）\[7\] |
| 2005年      | 融之堂                                               | House of Harmony     | Harmony                            | [电视电影](../Page/电视电影.md "wikilink")\[8\]                                   |
| 2010–2013年 | [尼基塔女郎](../Page/尼基塔女郎_\(2010年電視劇\).md "wikilink") | Nikita               | 尼基塔                                | 获得提名 – [青少年选择奖 - 电视选择奖：动作/冒险类女演员](../Page/青少年选择奖.md "wikilink")\[9\]      |
| 2012       | [少年正義聯盟](../Page/少年正義聯盟_\(動畫\).md "wikilink")     | |Young Justice       | [神奇女侠](../Page/神奇女侠.md "wikilink") | 动画配音                                                                      |
| 2014       | [跟踪者](../Page/跟踪者.md "wikilink")                  | |Stalker             | 贝丝·戴维斯                             |                                                                           |
| 2016       | [指定倖存者](../Page/指定倖存者_\(電視劇\).md "wikilink")      | |Designated survivor | Hannas Wells                       |                                                                           |

Television

### 电子游戏

| 年份    | 游戏中文名稱                                       | 游戏英文名稱                     | 角色         | 發行厂商                           | 游戏平台                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     |
| ----- | -------------------------------------------- | -------------------------- | ---------- | ------------------------------ | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 2008年 | [极品飞车：无间风云](../Page/极品飞车：无间风云.md "wikilink") | Need for Speed: Undercover | Chase Linh | [EA](../Page/EA.md "wikilink") | [Microsoft Windows](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")、[Windows Mobile](../Page/Windows_Mobile.md "wikilink")、[PS2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")、[PS3](../Page/PlayStation_3.md "wikilink")、[PSP](../Page/PSP.md "wikilink")、[NDS](../Page/任天堂DS.md "wikilink")、[N-Gage 2.0](../Page/N-Gage_2.0.md "wikilink")、[Symbian OS](../Page/Symbian_OS.md "wikilink")、[Wii](../Page/Wii.md "wikilink")、[Xbox 360](../Page/Xbox_360.md "wikilink")、[iOS](../Page/iOS.md "wikilink") |

## 參考資料

## 外部連結

  -
  -
[Category:美國電影女演員](../Category/美國電影女演員.md "wikilink")
[Category:香港電影演員](../Category/香港電影演員.md "wikilink")
[L李](../Category/夏威夷人.md "wikilink")
[Category:香港女性模特兒](../Category/香港女性模特兒.md "wikilink")
[Category:法國裔美國人](../Category/法國裔美國人.md "wikilink")
[Category:波蘭裔美國人](../Category/波蘭裔美國人.md "wikilink")
[Category:爱尔兰裔美国人](../Category/爱尔兰裔美国人.md "wikilink")
[Category:越南裔美國人](../Category/越南裔美國人.md "wikilink")
[Category:京族裔混血兒](../Category/京族裔混血兒.md "wikilink")
[Category:波蘭裔混血兒](../Category/波蘭裔混血兒.md "wikilink")
[Category:越南裔香港人](../Category/越南裔香港人.md "wikilink")
[Category:愛爾蘭裔混血兒](../Category/愛爾蘭裔混血兒.md "wikilink")
[Category:亞洲裔美國模特兒](../Category/亞洲裔美國模特兒.md "wikilink")
[Category:20世纪美国女演员](../Category/20世纪美国女演员.md "wikilink")
[Category:21世纪美国女演员](../Category/21世纪美国女演员.md "wikilink")
[Category:美國女配音演員](../Category/美國女配音演員.md "wikilink")
[Category:美國電視女演員](../Category/美國電視女演員.md "wikilink")
[Category:在香港的美國人](../Category/在香港的美國人.md "wikilink")
[Category:美國女性模特兒](../Category/美國女性模特兒.md "wikilink")

1.
2.
3.  玩世界‧沒事兒:
    [【廣播】混血魅力](http://miss-suzi.blogspot.tw/2011/06/maggie-q.html)…胡燕妮、**Maggie
    Q**，2011-06-02
4.  [MAGGIE
    Q曾經窮困潦倒](http://news.xinhuanet.com/lady/2009-11/18/content_12423307.htm)_女性頻道_新華網，2009-11-18
5.
6.  \[<http://www.petaasia.cn/news/maggieq-and-peta/> 高冷女神Maggie
    Q携手PETA为动物发声
7.  ???
8.
9.